對熱門機制有啲意見，希望連仔聽吓

我認為一個有效嘅熱門機制應該係將user會關心嘅post、社會熱點post送到用家眼前，當中可以有幾個指標：
1.reach per show，即係當佢出現於用家熱門，用家會click入去嘅比例。我認為而家過於側重呢個指標，所以熱門出現咗大量標題黨，內文入面佢可能會道歉話「唔好意思呃咗你入嚟」。而呢種行為令討論區無法有效討論。
2.engagement，即係用家入到個post之後嘅參與行為，而家可以分成正負評、留comment討論、追post。我認為留正負評可以算係中性engagement，追post算輕微正面，而討論就係極正面engagement。我建議可以越多唔同user留言會加分，而user滯留於該post繼續討論而唔係講完走咗去又加分。同時將單一user不斷推post進行一定減分。目前lihkg好明顯缺忽呢方面嘅細節評分，導致好多user出post時會「自推十連」以圖搏得上熱門嘅機會。但遺憾嘅係咁做令到真正嘅討論減少，目前熱門post入面大部分人甚至因為第一頁全部都係同一個user無意義嘅留言所以連追post都懶，睇完樓主#1留個正負評就上一頁，咁令到牽動讀者情緒嘅fake news於連登大行其道，即使後續有巴打fact check揭穿謊言都無補於事--因為啲人根本唔會追post。
3.freshness，呢度意指對每一位user嘅新鮮度。如果一個user已經將熱門post全部睇過一次，咁你而家再將同樣嘅post繼續show出嚟又有咩意思呢？我建議可以比啲新開而指標良好嘅post上呢啲user嘅熱門，亦可以比過去指標評分較差但對user嚟講係新鮮嘅post上佢哋熱門。

仲有好多唔完整嘅諗法，例如trending嘅定義、點樣扮演好目前於社會運動入面嘅角色、點樣有效且即時咁傳達市民關心資訊etc.，但我覺得當中有啲根本唔係討論區應該做嘅角色，如果刻意咁做反而會導致討論變到冇效率、冇質素、充斥fake news。
anyway，希望連仔可以留個言話我知你睇過呢個post，thats it， thanks。順祝 業祺。

我而家仍然見到好多1.消息未經證實 2.標題嚇人，內文低質 3.開post冇耐就樓主自己瘋狂推post 4.大量正評但無人討論 嘅低質post上熱門，呢啲post同優質討論完全相違背
希望連仔正視一吓

有用 唔錯

推

8月5日全港被罷工